{
  "helpTitle": "Preguntas Frecuentes",
  "general": {
    "title": "Preguntas generales",
    "question0": {
      "question": "¿Qué diferencia hay entre un evento y una promoción?",
      "answer": "El evento tiene como finalidad publicitar un acontecimiento con fecha determinada que se encuentra enmarcado en una serie de categorías como podría ser música, teatro, danza, entre otros. Mientras que la promoción está orientada a dar visibilidad a ofertas de negocios mediante una suscripción mensual."
    },
    "question1": {
      "question": "¿Cómo puedo crear un evento?",
      "answer": "Para crear un evento, debe registrarse y/o inicia sesión, dirígete a la 'Explora > Eventos y promociones > Crear evento o promoción', llena los campos necesarios y publica."
    },
    "question2": {
      "question": "¿Puedo editar un evento después de haberlo publicado?",
      "answer": "Sí, puedes editar tu evento en la sección de 'Mis eventos'."
    },
    "question3": {
      "question": "¿Es necesario registrarse para ver los eventos?",
      "answer": "No, puedes ver los eventos sin registrarte, pero necesitarás una cuenta para crear y gestionar eventos."
    },
    "question4": {
      "question": "¿Cómo puedo buscar eventos específicos?",
      "answer": "En el motor de búsqueda en la página principal podrás filtrar por categoría o fecha (hoy, esta semana, este mes). Pero en la sección de 'Encontrar eventos' tendrás la posibilidad de filtrar por ubicación también."
    },
    "question5": {
      "question": "¿Qué tipos de eventos puedo publicar?",
      "answer": "Puedes publicar eventos de cualquier tipo, como conciertos, talleres, conferencias o promociones especiales."
    },
    "question7": {
      "question": "¿Cuánto tiempo dura un evento publicado en la plataforma?",
      "answer": "El evento estará visible hasta que haya pasado la fecha del evento o decidas eliminarlo."
    },
    "question8": {
      "question": "¿Cómo puedo destacar mi evento o promoción?",
      "answer": "Ofrecemos opciones para destacar tu evento mediante pagos adicionales que mejorarán la visibilidad y permitirá la publicación de imágenes sobre el mismo. Mientras en el caso de la promoción, se gestiona a través de suscripciones mensuales."
    },
    "question9": {
      "question": "¿Puedo compartir mi evento en redes sociales?",
      "answer": "Sí, puedes compartir tu evento en redes sociales dando clic en el icono de compartir y se copiará el enlace directamente para compartir."
    }
  },
  "subscriptions": {
    "title": "Preguntas sobre suscripciones",
    "question1": {
      "question": "¿Qué incluye la suscripción mensual?",
      "answer": "La suscripción mensual te permite publicar un promoción, y dependiendo del tipo de suscripción, publicar imagenes sobre la misma."
    },
    "question2": {
      "question": "¿Cómo puedo suscribirme?",
      "answer": "Puedes suscribirte, una vez loggeado,  en la sección de 'Planes y Precios' en el apartado de Suscripciones."
    },
    "question3": {
      "question": "¿Puedo cancelar mi suscripción?",
      "answer": "Sí, puedes cancelar tu suscripción en cualquier momento, pero seguirá activa hasta el final del periodo pagado."
    },
    "question4": {
      "question": "¿Las suscripciones son renovables automáticamente?",
      "answer": "Sí, las suscripciones se renuevan automáticamente cada mes a menos que las canceles."
    },
    "question5": {
      "question": "¿Puedo cambiar de plan de suscripción?",
      "answer": "Sí, puedes cambiar de plan desde la sección de 'Suscripciones' en tu cuenta."
    },
    "question6": {
      "question": "¿Qué sucede si no pago mi suscripción?",
      "answer": "Si no pagas tu suscripción, no podrás publicar más promociones hasta que regularices el pago."
    },
    "question7": {
      "question": "¿Recibo un recordatorio antes de que se renueve mi suscripción?",
      "answer": "Sí, te enviaremos un recordatorio por correo electrónico antes de la renovación."
    },
    "question8": {
      "question": "¿Las suscripciones incluyen algún descuento para eventos destacados?",
      "answer": "Sí, los suscriptores tienen descuentos para destacar eventos en la plataforma."
    },
    "question9": {
      "question": "¿Puedo obtener una suscripción anual?",
      "answer": "Actualmente solo ofrecemos suscripciones mensuales, pero estamos evaluando otras opciones."
    }
  },
  "payments": {
    "title": "Preguntas sobre pagos",
    "question1": {
      "question": "¿Qué métodos de pago están disponibles?",
      "answer": "Aceptamos tarjetas de crédito y débito."
    },
    "question2": {
      "question": "¿Puedo pagar solo por un evento?",
      "answer": "Sí, los eventos se pagan de forma individual dependiendo de las características que hayas seleccionado."
    },
    "question3": {
      "question": "¿Cómo se realiza el pago de las suscripciones?",
      "answer": "El pago se realiza automáticamente cada mes usando el método que hayas registrado."
    },
    "question4": {
      "question": "¿Qué ocurre si el pago de mi suscripción falla?",
      "answer": "Te notificaremos y tendrás un plazo para actualizar tu método de pago antes de suspender la suscripción."
    },
    "question5": {
      "question": "¿Puedo obtener un reembolso por un evento pagado?",
      "answer": "Los pagos por eventos no son reembolsables a menos que el evento sea cancelado por el organizador."
    },
    "question6": {
      "question": "¿El IVA está incluido en los precios?",
      "answer": "Sí, todos los precios incluyen el IVA correspondiente."
    },
    "question7": {
      "question": "¿Cómo puedo verificar mis facturas?",
      "answer": "Puedes revisar y descargar tus facturas desde la sección de 'Historial de Pagos' en tu perfil."
    },
    "question8": {
      "question": "¿Puedo cambiar el método de pago?",
      "answer": "Sí, puedes actualizar tu método de pago desde la sección de 'Pagos' en tu cuenta."
    },
    "question9": {
      "question": "¿Existe algún costo adicional por destacar un evento?",
      "answer": "Sí, destacar un evento tiene un costo adicional que dependerá de la visibilidad que quieras obtener."
    }
  },
  "technicalIssues": {
    "title":"Preguntas sobre problemas técnicos",
    "question1": {
      "question": "No puedo acceder a mi cuenta, ¿qué hago?",
      "answer": "Intenta restablecer tu contraseña desde la opción '¿Olvidaste tu contraseña?' en la página de inicio de sesión."
    },
    "question2": {
      "question": "El sitio no carga correctamente, ¿cómo lo soluciono?",
      "answer": "Revisa tu conexión a internet o intenta borrar la caché y las cookies de tu navegador."
    },
    "question3": {
      "question": "Mi evento no se muestra, ¿qué puedo hacer?",
      "answer": "Verifica que el evento haya sido publicado correctamente y que no esté marcado como borrador."
    },
    "question4": {
      "question": "¿Cómo reporto un problema técnico?",
      "answer": "Puedes reportar problemas desde la sección 'Ayuda' y tendrás un formulario de contacto."
    },
    "question5": {
      "question": "El pago de mi suscripción ha fallado, ¿cómo lo resuelvo?",
      "answer": "Intenta actualizar tu método de pago o contacta a soporte si el problema persiste."
    },
    "question6": {
      "question": "¿Cómo soluciono errores al cargar imágenes?",
      "answer": "Verifica que la imagen cumpla con los requisitos de tamaño y formato, y vuelve a intentarlo."
    },
    "question7": {
      "question": "El sitio está caído, ¿cuánto tiempo tardará en volver a estar operativo?",
      "answer": "Nuestro equipo está trabajando para solucionarlo lo antes posible. Te notificaremos en cuanto esté operativo."
    },
    "question8": {
      "question": "Tengo problemas para actualizar mi evento, ¿qué hago?",
      "answer": "Asegúrate de que tu conexión es estable y de que todos los campos requeridos están completados."
    },
    "question9": {
      "question": "El sistema de búsqueda no encuentra mi evento, ¿por qué?",
      "answer": "Puede tardar unos minutos en indexarse después de publicarlo. Si persiste, contacta a soporte técnico."
    },
    "question10": {
      "question": "Activar la localización en el navegador",
      "answer": "Si actualmente tienes problemas para habilitar la configuración de ubicación en un navegador de PC, puedes obtener ayuda sobre este tema al visitar los sitios web respectivos de Chrome, Safari, Microsoft Edge o Firefox. <br><br><strong>Google Chrome:</strong> <br><strong>PC:</strong> Abre el navegador Google Chrome. Ve a <strong>Configuración > Privacidad y seguridad > Configuración del sitio > Ubicación</strong>. Permite que los sitios web accedan a tu ubicación. <br><strong>Android:</strong> Abre Google Chrome. Ve a <strong>Configuración > Configuración del sitio > Ubicación</strong>. Permite el acceso a la ubicación. <br><br><strong>Safari:</strong> <br><strong>PC (macOS):</strong> Abre Safari. Ve a <strong>Safari > Preferencias > Sitios web > Ubicación</strong>. Permite el acceso a la ubicación. <br><strong>iOS:</strong> Ve a <strong>Configuración > Privacidad > Servicios de ubicación > Safari</strong>. Selecciona <strong>Preguntar la próxima vez</strong> o <strong>Al usar la aplicación</strong>. <br><br><strong>Microsoft Edge:</strong> <br><strong>PC:</strong> Abre Microsoft Edge. Ve a <strong>Configuración > Cookies y permisos del sitio > Ubicación</strong>. Permite el acceso a la ubicación. <br><strong>Android:</strong> Abre Microsoft Edge. Ve a <strong>Configuración > Configuración del sitio > Ubicación</strong>. Permite el acceso a la ubicación. <br><br><strong>Mozilla Firefox:</strong> <br><strong>PC:</strong> Abre Mozilla Firefox. Ve a <strong>Preferencias > Privacidad y seguridad > Permisos > Ubicación</strong>. Permite el acceso a la ubicación. <br><strong>Android:</strong> Abre Firefox. Ve a <strong>Configuración > Privacidad > Ubicación</strong>. Permite el acceso a la ubicación."
      
    }
  },
  "accountManagement": {
    "title": "Preguntas sobre el manejo de la cuenta",
    "question1": {
      "question": "¿Cómo puedo crear una cuenta?",
      "answer": "Haz clic en 'Registrarse' en la página principal y sigue los pasos para crear tu cuenta."
    },
    "question2": {
      "question": "¿Cómo puedo cambiar mi contraseña?",
      "answer": "Puedes cambiar tu contraseña desde la sección 'Password' en tu perfil, excepto si tu cuenta está asociada a Google."
    },
    "question3": {
      "question": "¿Puedo eliminar mi cuenta?",
      "answer": "Sí, puedes eliminar tu cuenta desde la configuración, pero perderás todos tus eventos y datos asociados."
    },
    "question4": {
      "question": "¿Cómo puedo actualizar mi información personal?",
      "answer": "Dirígete a 'Dashboard > Perfil' y edita la información que necesites actualizar."
    },
    "question5": {
      "question": "¿Puedo conectar mi cuenta con redes sociales?",
      "answer": "Actualmente no ofrecemos integración directa con redes sociales, pero puedes compartir tus eventos en ellas."
    },
    "question6": {
      "question": "¿Qué hago si olvido mi contraseña?",
      "answer": "Usa la opción '¿Olvidaste tu contraseña?' en la página de inicio de sesión para restablecerla."
    },
    "question7": {
      "question": "¿Cómo puedo verificar mi correo electrónico?",
      "answer": "Después de registrarte, recibirás un correo con un enlace de verificación que debes seguir para activar tu cuenta."
    },
    "question8": {
      "question": "¿Cómo protejo mi cuenta de accesos no autorizados?",
      "answer": "Activa la autenticación en dos pasos en la sección de 'Seguridad' en tu perfil."
    },
    "question9": {
      "question": "¿Cómo gestiono mis notificaciones?",
      "answer": "Puedes gestionar tus preferencias de notificación desde la sección de 'Ajustes' en tu cuenta."
    }
  }
}